蔡英文︰堅決反對一國兩制

蔡英文︰堅決反對一國兩制

2019-03-12
兩岸要聞

蔡英文與到訪台灣的美國宗教大使布朗貝克握手。

近期中國大陸各界大談「一國兩制台灣方案」，台灣總統蔡英文昨日召開國家安全會議，討論對這一「方案」的因應及反制措施。蔡英文強調支持兩岸正常交流，但堅決反對一國兩制，也拒絕任何被統一的過渡性安排。

蔡英文指出，今年1月2日習近平在「告台灣同胞書」40周年紀念談話中，已經揭示「一國兩制台灣方案」的統一進程。北京當局已經將統一台灣的工作納入政治議程，這讓兩岸關係進入極為嚴峻複雜的階段。

蔡英文就兩岸關係、民主法制、經濟、外交、國防、安全和社會等方面提出七個指導綱領。她強調，台灣政府目前的兩岸政策是維持現狀，就是捍衞中華民國主權獨立的現狀。而「一國兩制」不只單方面破壞現狀，更是意圖消滅中華民國的主權，強迫台灣接受被中國統一。蔡英文稱，她所領導的政府，支持兩岸的正常交流，「不過，我們堅決反對一國兩制，也拒絕任何被統一的過渡性安排。」

相關新聞：習掌權後加強打壓 教宗致力破冰

廣告

促大陸民主化解分歧

蔡英文說，中華民國台灣是民主國家，「我們的未來，我們自己決定。這是我們的底線。」她隨後提到，今年是五四運動100周年，也是六四天安門事件30周年，「民主」才會是今年兩岸的關鍵字。她呼籲北京當局，兩岸的和平發展，關鍵在於中國能否走上民主化。惟有兩岸都採行民主體制，才能對等溝通、和平共處、化解分歧、柳暗花明。

聯合新聞網

相關新聞

習掌權後加強打壓 教宗致力破冰

兩岸要聞 7小時前